其實以前的英國人都幾仆街

生物武器 編輯
多個國家曾考慮在戰爭中使用天花作為生物武器。1754-1763年的皮特堡圍攻戰期間，英國人曾考慮利用天花對抗法國及其美洲原住民盟友。[84]根據威廉·特倫特（一位當地的商人）於1763年6月24日寫下的日記，德拉瓦族（英語：Lenape）曾派遣兩位酋長要求英人停戰，臨走時英方代表給了他們取自天花醫院的兩條毯子與一個手帕。[84][85]至於這是不是一次官方下令的生物戰行動則不得而知，但多數歷史學家並不覺得此舉能有效地散播病毒。除此，有指英國也曾在美國獨立戰爭中派遣已具免疫力的天花患者去感染美國軍隊。[86][87]《澳洲研究雜誌》上一篇由獨立研究者撰寫的論文表示，英海軍曾於1789年嘗試使用天花病毒對付新南威爾斯的土著部落，《醫學歷史公報》也有提及這個議題。[88]不過，由於當時的人常將輕度天花與水痘混淆，故此生物戰是否真出現則具爭議性。[89]二次世界大戰期間，美、英、日三國的科學家都曾嘗試研發天花武器[90]，但因考慮到疫苗的廣泛度而從沒有大規模地使用[91]。1947年，蘇聯在距離莫斯科東北75公里的謝爾吉耶夫鎮設立了天花武器開發廠。[92]二十四年後，於鹹海一座小島上進行的生物測試不幸發生意外，導致了天花爆發。[93][94]在國際輿論壓力下，蘇方允許美英科學團隊視察其生物製品部門的四個主要設施，雖說有關團隊最終被當地的科學家拒絕入門。[95]1992年，蘇聯生物武器專家肯·阿里貝克（俄語：Алибеков, Канатжан Байзакович）堅稱蘇方已儲存了20噸抗疫苗性的天花武器製品，亦準備了彈頭將之散播，但此說法從沒有獲得第三方的驗證。1997年，俄國政府宣佈將所有剩存的天花病毒樣本移至國家病毒與生物科技研究中心。隨着蘇聯的解體及無數前蘇聯生物武器專家失業，美國政府擔心天花武器的研究資料可能已落入恐怖分子手中。[96]除此，也有人擔憂人工基因合成法（英語：Artificial gene synthesis）可使用基因組的電子存檔結合任何現存之痘病毒使天花病毒重新面世。[97]因此，要求加強法律監管私藏天花病毒樣本及徹底消除所有天花病毒資料的意見此起彼落。[98]

俾你批評 肯改 肯認錯 仲想點

死鬼佬係咁架啦

美德仲仆街

但全球d藥廠大多數美德營運

得佢地幫到世界

咁算唔算仆街

嗰個年代嘅道德標準同今日唔同。
你應該比較嗰個年代邊個國家仆街啲，而唔係用嗰個年代同今日比。

我唔理
總之支那最撚臭賤

都唔夠支那人幾千年，
到而家2020年都係咁撚仆街

用21世紀嘅道德標準去批評300年前嘅事

證明人類係會進步
但某d國家就走回頭路

無絕對嘅，用咩世紀嘅標準去評論支那都應該一樣

英國對敵人仆街
支那對自己人仲仆街